.. -*- coding: utf-8 -*-

.. shortname:: Exercício sobre reais
.. description:: Dentro e fora


Solução 2 do Exercício 4 sobre reais
....................................

Nota: Questão 1 da `Prova 1 de 2014 <http://www.ime.usp.br/~mac2166/provas/P1-2014.html">`__.

Na figura, no plano cartesiano, a região sombreada não inclui as
linhas de bordo. Note que o eixo ``y`` cai bem no meio da figura, 
e usamos o lado do quadrado para indicar as ordenadas 
correspondentes.

Escreva na página do desenho um programa que lê as coordenadas
cartesianas ``(x, y)`` de um ponto, ambas do tipo ``float``
e imprime ``dentro`` se esse ponto está na região, e ``fora``
caso contrário.

.. image:: ../../_static/face.png

Solução 2: começa supondo que está fora e depois...
A variável dentro e um indicador de passagem ``bool``.

.. activecode:: aula08_ex81b

    x = float(input("Digite x: "))
    y = float(input("Digite y: "))

    # suponha que (x,y) esta fora
    dentro = False

    if -5 < x < 5 and 0 < y < 8:
        # aqui sabemos que (x,y) esta na face
        dentro = True
        if -3 <= x <= 3 and 1 <= y <= 2:
            # aqui sabemos que (x,y) esta na face, mas esta na boca
            dentro = False
        elif -4 <= x <= -1 and 4 <= y <= 7:
            # aqui sabemos que (x,y) esta no olho esquerdo
            dentro = False
            if -3 < x < -2 and 5 < y < 6:
                # aqui sabemos que na verdade (x,y) esta na iris esquerda
                dentro = True
        elif  1 <= x <=  4 and 4 <= y <= 7:
            # aqui sabemos que (x,y) esta no olho direito
            dentro = False
            if  2 < x < 3 and 5 < y < 6:
                # aqui sabemos que na verdade (x,y) esta na iris direita
                dentro = True

    if dentro:
        print("dentro")
    else:
        print("fora")


        
Clique
    - `aqui <ex81a.html>`__ para ver a 1a solução.
    - `aqui <ex81c.html>`__ para ver a 3a solução.
    - `aqui <ex81d.html>`__ para ver a 4a solução.
    - `aqui <ex81e.html>`__ para ver a 5a solução.
    - `aqui <ex81f.html>`__ para ver a 6a solução.

`Voltar <../08-reais.html#aula08_ex81_tentativa>`__
	
